---
title: Offre d'emploi
description: 
published: true
date: 2021-06-14T10:15:43.916Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-14T09:58:16.138Z
---

# Offre d'emploi

Une offre d'emploi est une offre qui est à pourvoir dans votre entreprise. Vous pouvez enregistrer les postes vacants dans votre entreprise en utilisant l'offre d'emploi.

Dokos permet de planifier les recrutements pour votre entreprise. Le nombre d'ouvertures de poste que vous pouvez créer pour une désignation est limité en fonction des postes vacants prévus par le plan d'effectifs défini pour l'entreprise ou l'une de ses sociétés mères dans la hiérarchie.

::alert{type=warning}
**Remarque** : Assurez-vous que la case **Vérifier les postes vacants lors de la création d'une offre d'emploi** est cochée dans la section Paramètres d'embauche des paramètres RH.
::

---

Pour accéder à l'offre d'emploi, allez sur :

> Accueil > Ressources humaines > Recrutement > **offre d'emploi**

![liste_offre_d'emploi.png](/content/rh/job-opening/liste_offre_d'emploi.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer une offre d'emploi, il est conseillé de créer les éléments suivants :

- Plan de dotation
- Département

## 2. Comment créer une offre d'emploi

1. Accédez à la liste des offres d'emploi, cliquez sur Nouveau.
2. Saisissez le titre du poste.
3. Sélectionnez la désignation et le département. En fonction de la désignation choisie, le plan de dotation et le nombre prévu de postes appropriés seront recherchés.
4. Enregistrer.

![créer_offre_d'emploi.png](/content/rh/job-opening/créer_offre_d'emploi.png)

## 3. Caractéristiques

### 3.1 Publier sur le site web

Vous pouvez publier l'offre d'emploi sur votre site web en cochant la case Publier sur le site web.

- Indiquez la route de publication de l'offre
- Indiquez la route pour postuler à l'offre.

### 3.2 Description

Donnez toutes les informations concernant l'offre d'emploi qui est à pourvoir dans votre entreprise. Indiquez les missions, les compétences et formations requises etc.

![description_offre_d'emploi.png](/content/rh/job-opening/description_offre_d'emploi.png)

### 3.3 Devise

Saisissez toutes les informations relatives à la rémunération et à la devise.

- **Devise** : Par défaut, la devise qui est configuré dans les paramètres est sélectionnée.
- **Tranche inférieure** et **tranche supérieure**
- **Publier les tranches salariales** : Cochez si vous souhaitez activer cette option.

![devise_offre_d'emploi.png](/content/rh/job-opening/devise_offre_d'emploi.png)

Une fois l'offre d'emploi enregistrée, vous pouvez directement créer un nouveau demandeur d'emploi à partir du tableau de bord.

::alert{type=warning}
**Remarque** : Vous pouvez définir le statut de l'ouverture de tâche comme Ouvert/Fermé. Une fois qu'une offre d'emploi est fermée, vous ne pouvez pas créer de postulant pour celle-ci
::